<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="englisharray">


        <item> ब्लु वेहल (blue whale) एक साँस में 2000 गुबारो जितनी हवा खिचती है और बाहर निकालती है।</item>
        <item> Octopus के तीन दिल होते हैं।</item>
        <item> टाइटैनिक Titanic जहाज को बनाने को लिए उस समय 35 करोड़ 70 लाख रूपये लगे थे जब कि टाइटैनिक फिलम (titenic movie) बनाने के लिए 1000 करोड़ के लगभग लागत आई।</item>
        <item> अगर पृथ्वी को सेब के आकार का बना दे तो पृथ्वी के ऊपर वायुमंडल केवल उसके छिलके के बराबर है।</item>
        <item> गरम पानी ठन्डे पानी से पहले बर्फ में बदल जाता है।</item>
        <item> मुंबई के ब्रेबॅार्न स्टेडियम में 1988 में खेल One day अभ्यास मैच में सचिन तेंदुलकर ने पाकिस्तान के लिए फ़ीलि्डिंग की थी।</item>
        <item> हमारे शरीर में लोहा भी होता है इतना कि एक शरीर से प्राप्त लोहे से एक इंच की कील भी तैयार की जा सकती है |</item>
        <item> कुत्ते और बिल्लीयाँ भी मनुष्य की तरह left या right-handed होते है।</item>
        <item> बिजली की कुर्सी का आविष्कार एक दंत चिकित्सक (Dentist) ने किया था।</item>
        <item> जिन लोगो कि शरीर पर तिलों की संख्या ज्यादा होती है वह औसतन कम तिल वाले लोगो से ज्यादा जीते हैं।</item>
        <item>  100 की उम्र के पार पहुँचने वालो में से 5 में से 4 औरते होती हैं।</item>
        <item> लगभग 100 चमगादड़ मिल के एक साल में 25 गाय का खून पी जाते हैं।</item>
        <item> पुरूषों की shirts के बटन Right side पर जबकि औरतो left side के पर होते हैं।</item>
        <item> ’TYPEWRITER’ सबसे लंम्बा शब्द है जो कि keyboard पर एक ही लाइन पर टाइप होता है।</item>
        <item> ‘Uncopyrightable’ एकलौता 15 अक्षरो वाला शब्द है जिसमे कोई भी अक्षर दुबारा नही आता।</item>
        <item> इंग्लिस के शब्द ‘therein’ से सात सार्थक शब्द निकाले जा सकते है -the, there, he, in, rein(लगाम),her, here, ere(शीघ्र),therein,और herein(इसमे)।</item>
        <item> आपका दिल एक दिन में लगभग 100,000 बार धडकता है।</item>
        <item> आप के शरीर की लगभग 25 फीसदी हड़डियाँ आप के पैरों में होती हैं।</item>
        <item> ऊगलियों के नाखुन पैरों के नाखुनों से 4 गुना ज्यादा जलदी बढ़ते हैं।</item>
        <item> छछूंदर एक रात में लगभग 300 फीट की दूरी तक खोद सकती है</item>
        <item>  शहद एक एकलौता ऐसा खाद्य पदार्थ है जो कि हजारों सालों तक बिलकुल खराब नही होता। Egypt के पिरामिडों में फिरोन बादशाह की क्रब में पाया गया शहद जब खोजी Scientist द्वारा चखा गया तब भी वह उतना हीस्वादिष्ट था। बस उसे थोडा गरम करने की जरूरत थी।</item>
        <item> रोम दुनिया का वो पहला शहर है जिसकी आबादी ने सबसे पहले 10 लाख का आकड़ा पार किया था।</item>
        <item> धरती के गुरूत्वाकर्षण के कारण पर्वतों का 15,000 मीटर से ऊँचा होना संभव नही है।</item>
        <item> ऊंट की आंख में तीन पलकें होतीं हैं जो उन्हें रेगिस्तान में उड़ने वाली रेत से बचाती हैं</item>
        <item> titanic  की चिमनिया इतनी बड़ी थी कि इनमें से दो ट्रेने गुजर सकती थी।</item>
        <item> गधे की आंखों की स्थिति कुछ ऐसी होती है कि वह अपने चारों पैरों को एक साथ देख सकता है।</item>
        <item> 1386 ईसवी में फ्रांस में लोगो द्वारा एक सुअर को एक बच्चे के क़त्ल के दोष में फाँसी पर लटका दिया गया था।</item>
        <item> छिपकली का दिल 1 मिनट में 1000 बार धड़कता है।</item>
        <item>फेसबुक बनाने वाले मार्क जुकरबर्ग के पास कोई कालेज डिगरी नही है </item>
        <item> आपका दिमाग एक भी चेहरा अपने आप नही बना सकता आप जो भी चेहरे सपनों में देखते हैं वो जिदंगी में कभी ना कभी आपके द्वारा देखे जा चुके होते हैं</item>
        <item>अगर कोई आप की तरफ घूर रहा हो तो आप को खुद एहसास हो जाता है चाहे आप नींद में ही क्यों ना हो </item>
        <item> दुनिया में सबसे ज्यादा प्रयोग किया जाने वाला पासवर्ड 123456 है</item>
        <item> 85% लोग सोने से पहले वो सब सोचते हैं जो वो अपनी जिंदगी में करना चाहते हैं</item>
        <item> खुश रहने वालों की बजाए परेशान रहने वाले लोग ज्यादा पैसे खर्च करते हैं</item>
        <item>  माँ अपने बच्चे के भार का तकरीबन सही अदांजा लगा सकती है जबकि बाप उसकी लम्बाई का</item>
        <item> अगर एक चींटी का आकार एक आदमी के बराबर हो तो वो कार से दुगुनी तेजी से दौडेगी</item>
        <item> आप सोचना बंद नही कर सकते</item>
        <item> चींटीयाँ कभी नही सोती</item>
        <item> हाथी ही एक एसा जानवर है जो कूद नही सकता</item>
        <item> जीभ हमारे शरीर की सबसे मजबूत मासपेशी है</item>
        <item> नील आर्मस्ट्रांग ने चन्द्रमा पर अपना बायां पाँव पहलेरखा था उस समय उसका दिल 1 मिनट में 156 बार धडक रहा था</item>
        <item> पृथ्वी के गुरूत्वाकर्षण बल के कारण पर्वतों का 15,000मीटर से ऊँचा होना संभव नही है</item>
        <item> शहद हजारों सालों तक खराब नही होता</item>
        <item> समुंद्री केकडे का दिल उसके सिर में होता है</item>
        <item> कुछ कीडे भोजन ना मिलने पर खुद को ही खा जाते है</item>
        <item> छींकते वक्त दिल की धडकन 1 मिली सेकेंड के लिए रूक जाती है</item>
        <item> लगातार 11 दिन से अधिक जागना असंभव है</item>
        <item> हमारे शरीर में इतना लोहा होता है कि उससे 1 इंच लंबी कील बनाई जा सकती है</item>
        <item> बिल गेट्स 1 सेकेंड में करीब 12,000 रूपए कमाते हैं</item>
        <item> आप को कभी भी ये याद नही रहेगा कि आपका सपना कहां से शुरू हुआ था</item>
        <item> हर सेकेंड 100 बार आसमानी बिजली धरती पर गिरती है</item>
        <item>  कंगारू उल्टा नही चल सकते</item>
        <item> इंटरनेट पर 80% ट्रैफिक सर्च इंजन से आती है</item>
        <item>  एक गिलहरी की उमर,, 9 साल होती है</item>
        <item> हमारे हर रोज 200 बाल झडते हैं</item>
        <item> हमारा बांया पांव हमारे दांये पांव से बडा होता हैं</item>
        <item> गिलहरी का एक दांत  हमेशा बढता रहता है</item>
        <item> दुनिया के 100 सबसे अमीर आदमी एक साल में इतना कमा लेते हैं जिससे दुनिया<br />
की गरीबी 4 बार खत्म की जा सकती है</item>
        <item>  एक शुतुरमुर्ग की आँखे उसके दिमाग से बडी होती है</item>
        <item> चमगादड गुफा से निकलकर हमेशा बांई तरफ मुडती है</item>
        <item> ऊँट के दूध की दही नही बन सकता</item>
        <item>  एक काॅकरोच सिर कटने के बाद भी कई दिन तक जिवित रह सकता है</item>
        <item> कोका कोला का असली रंग हरा था</item>
        <item> लाइटर का अविष्कार माचिस से पहले हुआ था</item>
        <item> रूपए कागज से नहीं बल्कि कपास से बनते है</item>
        <item>  स्त्रियों की कमीज के बटन बाईं तरफ जबकि पुरूषों की कमीजके बटन दाईं तरफ होते हैं</item>
        <item> मनुष्य के दिमाग में 80% पानी होता है</item>
        <item>  मनुष्य का खून 21 दिन तक स्टोर किया जा सकता है</item>
        <item> फिंगर प्रिंट की तरह मनुष्य की जीभ के निशान भी अलग-अलग होते हैं</item>
        <item> कोई भी अपने आप को सांस रोककर नही मार सकता है</item>
        <item>  जुराब पहन कर सोने वाले लोग रात को बहुत कम बार जागते हैं या बिल्कुल नही जागते</item>
        <item> सुबह एक कप चाय की बजाए एक गिलास ठंडा पानी आपकी नींद जल्दी खोल देता है</item>
        <item>  स्टडी के अनुसार : होशियार लोग ज्यादा तर अपने आप से बातें करते हैं</item>
        <item>  Albert Einstein के अनुसार हम रात के समय आकाश में जिन लाखों तारों को जहाँ देखते है उस जगह नही होते ब्लकि किसी और जगह होते हैं। हमें तों उनके द्वारा छोडा गया कई लाख प्रकाश साल पहले का प्रकाश दिखाई पड़ रहा होता है।</item>
        <item> किसी भी वर्गाकार सूखे कागज को आधा- आधा करके 7 बार से अधिक बार नहीं मोड़ा जा सकता। </item>
        <item> आकाशीय बिजली कड़कने से जो तापमान पैदा होता है वह सूर्य की सतह पर पाए जाने वाले तापमान से पांच गुना ज्यादा होता है।</item>
        <item> हम शाम के मुकाबले सुबह लगभग 1 cm लम्बे होते हैं।</item>
        <item> धरती पे जितना भार सारी चीटीयों का है उतना ही सारे मनुष्यो का है।</item>
        <item> ग्रीक और बुलगागिया में एक युद्ध सिर्फ इसलिए लड़ा गया था क्योंकि एक कुत्ता उनका border पार कर गया था।</item>
        <item> 1894 में जो सबसे पहला कैमरा (Camera) बना था उससे आपको अपनी फोटो खीचने के लिए उसके सामने 8 घंटे तक बैठना पड़ेगा।</item>
        <item> लोग सबसे ज्यादा तेज फैसले तब लेते है जब वह वीडियो गेम खेल रहे होते हैं।</item>
        <item> हर साल में दो मिनट ऐसे होते है जिन्में 61 सैकेंड होते हैं।</item>
        <item> पैराशूट (Parashut) की खोज हवाईजहाज से 1 सदी पहले हुई थी।</item>


    </string-array>


</resources>